《**世界不滅**》（）是[缅甸联邦的](../Page/缅甸联邦.md "wikilink")[国歌](../Page/国歌.md "wikilink")，由緬甸作曲家萨亚·丁（Saya
Tin）作曲及填詞，於1947年被採用。其前身为曲调为一首缅甸传统音乐的1934年国歌重新编曲而成，在国际场合通常只演奏编曲后的短版国歌。

2008年缅甸宪法规定1934年的原国歌和1947年改写后的国歌均为缅甸国歌\[1\]。缅甸国内广播电视和在缅甸国内场合时通常先播放传统风格的原国歌再播放编曲后的国歌\[2\]。

## 缅甸语

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>缅甸语</p></th>
<th><p>读音法（1）</p></th>
<th><p>读音法（2）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd><strong>第一部分</strong>
</dd>
<dd><em></em>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd><em></em>
</dd>
<dd><em></em>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>'' ''
</dd>
<dd>
</dd>
</dl>
<dl>
<dt></dt>
<dd><strong>第二部分</strong>
</dd>
<dd><strong></strong>
</dd>
<dd><em>' </em>'
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
</dl></td>
<td><dl>
<dt></dt>
<dd><strong>第一部分</strong>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
</dl>
<dl>
<dt></dt>
<dd><strong>第二部分</strong>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd><p>（以上兩句*2）</p>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
<dd>
</dd>
</dl></td>
<td><dl>
<dt></dt>
<dd><strong>第一部分</strong>
</dd>
<dd>tayar mya tha lyut let chin nae ma twe
</dd>
<dd>toe pyae toe myae
</dd>
<dd>myar lu ket thein nyein chan sae poe
</dd>
<dd>kwint thu nyi mya wa da phyu sin dae pyae
</dd>
<dd>toe pyae toe myae
</dd>
<dd>pyae thaung su amway ti thant say
</dd>
<dd>adate than pyu pae htein thein soe lay
</dd>
</dl>
<dl>
<dt></dt>
<dd><strong>第二部分</strong>
</dd>
<dd>kaba makye myanmar pyae
</dd>
<dd>toe poe pwar amway sit moh chit myat noe pae （以上兩句*2）
</dd>
<dd>pyae thaung su ko athet pay lo doe kar kwe ma lay
</dd>
<dd>dar toe pyae dar doe myae toe paing tae myae
</dd>
<dd>toe pyae toe myae
</dd>
<dd>akyoe ko nyi nyar so toe da tway than saung par soe lay toe darwin pae aphoe dan myae
</dd>
</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 中文翻译

歌词中*斜体者*为独唱，其余则为合唱。**粗体者**需重复一次。

### 根据英文版直译

**第一部分**
*取得正义和独立*，在我们的国家，我们的土地上；
*取得平等和真理，带领人民走向和平的生活，*
在我们的国家，我们的土地上。
*我们郑重地宣誓永恒保全联邦*这一遗产。\[3\]
**第二部分**
**直到这个世界毁灭，缅甸依然存活；**
**我们热爱我们的土地，因为这是我们真正的遗产。**
我们决意牺牲我们的生命保护我们的国家。
这是我们的国家，这是我们的土地，我们拥有她。
是我們的國家和我們的土地，我們將在團結中做好對我們的國家事业；
並且，這是我們對我們無價土地的義務。

### 可唱版

**第一部分**
*正义和独立的争取者*——祖国国土；
*平等和真理的争取者，带领人民走向和平生活*——
祖国国土。
*我们郑重地宣誓永恒保全联邦*这一遗产。
**第二部分**
**世界不灭，缅甸万岁；**
**我们热爱国土——真正遗产。**
我们决意牺牲性命保卫祖国。
为我们拥有的祖国国土。
祖国国土，我們將团结一致；
为国家奉献，为无价国土奉献。

## 外部链接

  - [音乐](https://web.archive.org/web/20060518183236/http://www.mewashingtondc.com/National_Anthem.htm)（来自缅甸驻华盛顿大使馆）

## 参考资料

[Category:国歌](../Category/国歌.md "wikilink")
[Category:缅甸国家象征](../Category/缅甸国家象征.md "wikilink")
[Category:1947年樂曲](../Category/1947年樂曲.md "wikilink")

1.  [Constitution of the Republic of the Union of Myanmar
    (2008)](http://burmalibrary.org/docs4/Draft_Constitution-Burmese.pdf)
    缅甸联邦共和国宪法，第13章：国旗、国徽、国歌和首都。176页第439条。（缅甸文）
2.  <https://www.youtube.com/watch?v=JKZTzsRSycY>
3.  <http://myanmargeneva.org/NLM2008/eng/12Dec/n081230.pdf>